突發 歐洲超級聯賽正式成立！

12間歐洲大球會發出聯合聲明，宣布正式成立「歐洲超級聯賽」，並同時退出歐洲球會協會(ECA)！

而UEFA和FIFA則再次表明不會承認「歐超聯」，並且會禁止所有參賽球會及球員參加由他們舉辦的所有比賽，包括世界盃和歐聯

12支球隊包括

皇家馬德里
巴塞隆拿
馬德里體育會
國際米蘭
祖雲達斯
AC米蘭
曼城
曼聯
利物浦
車路士
阿仙奴
熱刺

拜仁 PSG 望住曼聯熱刺 我唔係超級球隊咩

FIFA打後仲有冇人玩

美斯C朗冇得踢世界盃 fifa會唔會企硬

Winning 復興

On9仔

仲有三隊會加入，唔知包唔包佢哋

唔爭在同時間開賽鬥頂爛市

獌衰到極都排第二
熱狗阿狗就真係得啖笑

發生咩事

其實為咩
連世界盃都唔打走去打呢個聯賽

聽聞今季歐聯同歐霸餘下賽事暫停 皇馬佩雷斯做首屆主席
歐洲足協諗諗辦法點拆

佢地係歐聯有咁多歷史
都唔想第時冇左啦
乜咁攪呀
好地地一個歐聯比佢地攪成咁

為錢

球會點會唔想打世盃呀

係球會單方面騎劫瓜

如果拜仁 PSG真係唔一齊玩 以後歐聯佢兩個玩晒

一定計過哂數先攤牌架啦
邊有得唔比
唔比美斯c朗+最大粒既球星打世界杯暴動都似
自己國家都出聲威脅番fifa轉頭啦

其實都係睇錢，如果獎金吸引應該拜仁都會去

psg老闆好撚想拎r聯，可能拎埋先去

如果係堅 好多大球星冇得踢世界盃 但係可以去得邊隊

所以唔會禁止到佢地踢世界盃
球迷屌到仆街，國家又屌到仆街
足協實跪

冇美斯C朗嘅世界盃，廣告合約同贊助商會點？
嚟緊嘅角力分分鐘好睇過歐聯

歐洲足協強烈譴責
該12球會自古以來是歐洲足協一部分
不容許任何分裂行為

當正人地隊波係自己嘅

德甲有50+1球迷會一定唔會批 你睇下本土球迷佢地點對rb 賀芬咸就知
拜仁如果join咗畀人反轉安聯球場都似

Pickford
Holgate Keane Tarkowski Bertand
Maddison Rice Grealish
Lingard Lewin Barnes

英格蘭成為最大贏家？

不如叫英超挑戰賽？

歐超

世界盃變到好似奧運咁

在巨額獎金安撫下，歐洲豪門球隊暫且放下另組聯賽的念頭，歐洲足協也獲得一夕安寢。不過歐洲足協的好日子並沒有過得很久，因為歐洲豪門球隊發現如果自行另組聯賽，獲得的商業收益或許比參與歐聯更高，而且可以自己掌握主導權，不需要看歐洲足協的面色做人。所以14支豪門球隊在2000年便成立「G-14」組織，成員球隊數量在2年後更增至18隊，完全足以另起爐灶，又或退一步來說足以與歐洲足協討價還價。到了2008年，歐洲足協在國際足協的支持下與G-14達成協議，承諾支付和負擔一切球員因參與國際賽造成的損失，包括因在國際賽受傷不能為所屬球隊上陣，以及讓所屬球隊獲得球員參與國際賽的補償金，條件是解散G-14組織並參與由歐洲足協自己組成和管理的ECA組織。

粗暴干預歐洲足協內政

死亡之組除左對阿記，打其他都好難啃

不過到時無咁多人睇, 獎金會大縮水

愛支奴玩黎比人炒？

當熱刺流嘅？

美c今季都走啦
佢點會無得踢世界盃

俾機會賭仔買下冷門

佢走得去邊對 得返PSG 拜仁應該唔會諗

呢兩隊係自己唔玩，唔係無邀請

唔俾以上球會玩歐聯 咁歐聯執得都似 揾鬼睇

15 founding club
仲有3隊未公佈

呢人傳話去美職
完季就知

拜仁好地地玩緊拜超做乜走黎同你地玩

btw咁樣自己出黎玩個league
係咪本身個聯賽都可以有權唔俾佢地玩

Sor9 拜仁好似大部份球迷唔贊成
PSG就應該想拎埋歐聯再玩

幾好 唔使喺歐聯歐霸睇啲垃圾東歐google隊

咁撚早去美職

巴塞有冇錢另計

其實如果唔係彈呢單嘢出嚟 我諗佢首選都係留返喺巴塞 反正選擇新主席 隊巴又順返好多

但如果企硬冇得踢世界盃 佢就走鳩緊

世界盃都唔比個啲球員踢 咁本土聯賽個都無掛

good news

大會唔想同細會分錢，完

下年分分鐘歐霸都冇得踢，冇咗歐洲賽收入簽唔到人可能好快降班

到時足協實跪啦
雙曼利車阿熱都走英超起碼少7成人睇

呢三隊係咪牆頭草黎
睇邊邊風聲再諗出唔出名

9成係

真係冇興趣睇

咁你唔好睇

我係熱狗就唔入，屌咁咪仲難攞冠軍

我估攪唔成

15個初始球會 + 5個邀請 (好似係)

仲有3個應該都係 拜，巴，多

psg玩嘅誘因一定最大
德甲少人睇都話有d rb多仔做炸兩
法甲根本wfc

跪好似仲難搞
唔就賽程 踢死人
就賽程 咁大牌其他隊會唔會咁順攤唔反對

依家即刻縮返入返英超
就可以拎杯

而家個個話無興趣睇
到踢得成實日日爆即討

歐超自己識就

FIFA實俾人屌到跪
歐聯無呢十幾隊都無人睇啦
最尾得uefa收皮

今年西咸都排得高過熱狗啦

不嬲都攞唔到，不如cap下水好過

PSG老細要搞卡塔爾wc

啱啱愛華頓都打唔贏
不如換愛華頓啦，唔係無Merseyside Derby

歐超：點解要我就你

仲有RB

LM

變相連世界盃都沒落
就算個別球員想踢，但因為多數都想踢大會搵錢行先，個認受性都低左

真講真英超fans一定lur飯應
英超依家d大會太多 歐聯仲唔加位比佢哋 其實都係抵佢哋想拉大隊走
要踢埋d冇用比賽 爭前4爭到仆街為乜

難得人地參佢玩喎，要揀一隊踢走既話係佢啦

證明球王都要俾球會/錢 撚狗咁撚

fifa一定跪啦如果佢ban d人打世盃 連最後忽肉都比人食埋

其實世界盃不嬲都沒落緊
D球星打國家隊經常hea踢
球會又唔想佢地傷

其他禁賽 今季PSG咪拎冠軍

真係唔比 世杯會變到奧運足球咁
食花生 等睇戲

一早要啦
個個禮拜睇埋曬d垃圾波
成個聯賽得頭幾隊係識踢波

球會最開心唔撚洗擔心踢傷

觀賞性係幾好 但就變得冇咁矜貴囉

以後年年都期待下歐聯點點點

而家個個星期都有

個人係支持賽制
但唔支持果十幾隊壟斷
應該要好似依家咁每個聯賽幾個名額咁
會公平d,有個希望都好呀

官宣咗 出埋官網

av日日睇都悶啦

真 場場大戰 不過衰在太遲 美斯c朗都老 唔踢得幾耐

可能第一屆用傳統勁旅做號召
做起左第二屆就用聯賽排名黎加落去

最尾一定跪

之前d人話世界杯年年搞就唔吸引
依家國家隊變球會就會好睇左？
球會廢到自己聯賽踢唔掂都可以踢
隊波d人廢，踢多幾場就會吸引d?

d問題多到

日日都大戰，點撚睇

個個禮拜豪門大戰，最後咪變到好似表演賽咁
啲球員會唔會搏盡踢呢啲冇歷史冇榮譽嘅杯

暫時好似都係得個網乍喎

應該係啲錢分唔勻

呢個聯賽包尾都冇咩咁羞家

球會不嬲都唔想打世界盃，國際賽，整傷哂啲球員

依家係佢地唔參加

咪係 撐起成個聯賽收市 分嘅錢又少
本身聯賽入面強強對碰多咁多人睇
強弱對碰 弱弱對碰收視率低就係事實
依家強隊整個聯賽出嚟 啲人又扮撚晒野話Football died
依家有個聯賽咁疊水 仆都仆過去啦

你睇下 黎緊歐聯 會點改制就明

一月 都會 要踢歐聯

班大會 又要分錢俾人

歐超係班大球會話事 點會唔就番自己隊既賽程？

出得官網即係成個project有晒timeline / roadmap

點改制

其實有冇前因後理點解會咁? 發生左咩事

錢錢錢錢
難得叫埋佢

Wtf

睇黎似想搞到好似nba咁，全世界主流睇一個league

聯賽堆下游球隊下下出收山腳又不死人 一早應該掃鳩佢地出門口

係咪因為歐聯新制？

其實咁搞唔好睇,開頭你就覺得場場大戰好正,耐左D人睇到化哂,會冇咁熱情
正所謂物以罕為貴,世界杯咁多人睇都係因為4年一次

係 啲球員成日踢完國家隊友誼賽都傷，暫不醫療費同人工就要球會比

英足總如果話邊隊參與歐超，就會剥奪以前所有冠軍頭銜，到時睇下邊個跪低先。

富咸都贏唔到
去呢度個個星期比人sm好咩

依家32隊，踢小組賽，再首次名出線，然後淘汰賽，最後決賽

2024年開始：
32隊 > 36隊
小組賽DQ，改踢瑞士制聯賽，即是同等水平既球會互踢，用左瑞士制後，每隊球隊係歐冠賽至少踢多10場

如果最後uefa跪 個賽程咪仲密過今季 定係唔踢歐聯

到時肯定搞埋d乜鳩季後賽

佢咪剝 冠軍已袋 球迷都唔會理
睇下上年肺炎啲球會冇錢幾慘

卡塔爾油王比uefa揸春袋 所以無psg份

fifa先啱

你話剝就剝咩
人地有歷史
歷史唔係d足總足協approve
係球迷approve架
唔通皇馬會變左唔係班霸咩

知唔知係fifa玩野在先？

成班人笑鳩熱阿實力唔夠，佢地都係睇錢做人啫

當用阿甲做骨幹嘅阿根廷死嫁？

仲要包尾分成隨時好過英超拎頭四

依個想法過癮WOR 不過應該會玩死D電視台同球迷 D轉播權唔知點搞

依家就係九成球迷都反對呢個super league

本身單野世界盃比卡塔爾搞係主因之一

暫時睇，無論個結果係點，贏家都只會係足總/球會班主，球迷就基本上點都係輸家

50+1係德甲規定姐到時join左再搵人融資買返哂啲股權咪得

話悶無興趣嗰 d 千其唔好睇
留返 d 時間睇榜首大戰愛華頓對李斯特城

利物浦熱刺成為最大然家

你點得出嚟

阿支奴靠奶共入去已經贏晒

你個名真係冇改錯

我見阿狗page啲人全部反對
唔係好明點解要搞

係因為大球會唔滿意歐聯制度？

禁止參賽超級聯既球員踢世盃
即係同球員講你想踢世盃就要選擇唔踢超級聯
你自己同球會傾落唔落場啦

本身uefa 同fifa都腐爛到不堪
唔改革下遲早d人都會拉隊走人

自己上YouTube同外國網站睇下

我剝奪嬴政嘅帝位

歷史係球迷認受的
你聯賽剝奪仲柒
因為球迷都唔會buy

世界盃唔比踢係無可能
歐洲各國 國家層面 暴動都似
好似葡萄牙無c朗 踢條撚？
隊隊1/3 or 半隊無左 國家隊屌出聲啦

歐聯其實反制唔到
無晒大牌球會 鬼睇你歐聯
到時乜錢乜轉播都無 玩手指？

依家咁多個球會夾好晒
仲出晒聲明/timeline之類
要拆其實好難
除非完全改革滿足晒咁多間球會
因為佢地都自組左 預左反面
要佢地重回歐聯
誘因要比自組實行前更大

你用呢樣野做籌碼要求uefa唔好玩野改革歐聯我ok
但真係搞得成呢個league既我一定罷睇
你可以話「你咪唔好睇囉」
但事實上外國已經大把球迷講明疫情過後唔會再買飛入場

因為歐聯 本身就係大會先有人睇
歐聯賽會 又食左好多錢
黎緊 又話想 改制 多d細隊參加

變相 大會又要幫手做show 踢多d比賽 但又分得少

利記都叫上屆冠軍丫，熱刺叫咩

上網睇翻個1係收費會員俾多啲錢佢哋退出球會營運先去join歐超唔得咩

搵得佢就唔係睇歷史
搵熱刺擺明係想搵d多人睇嘅球會

到正式開始搞再投過啦

本身個制度就係想 比多啲權 球迷

你咁講實得㗎，但即係無視個制度，由民主社會變獨裁咁意思，肯定比人屌到撻告埋上法庭都似

阿狗年年歐聯冇份仲學人反對依家真係行大運 好心低調d啦

Premier League Rule L.9 states clubs need “prior written approval of the Board” to join a competition not listed below Down pointing backhand index #SSN

條例就一早寫咗喺度

幾年無歐聯事少
成個足球文化被摧毀事大
呢鋪我撐阿狗

阿狗夠撚踢咩
場場比人sm你係阿狗都無癮啦

當ac米蘭死架？

無球迷會理
到時係睇結果
真係無成堆球星出賽
全球屌鬼 球會一定shift晒focus落fifa
個壓力實落係ban人果個

到時 問題唔係係有無條文
而係fifa承唔承受到咁大個壓力

遲下歐聯每隊踢多十場八場分舊餅俾人 仲要對埋啲google隊 耐唔耐仲要有啲19國際熱身賽整傷晒啲人 我係大球會都反鳩你枱喇

一半英超.....

無球迷會理???

大把所謂Big 6既英國本土球迷都屌緊自己隊啦

big 6對碰季季打至少兩場 有時一季3456場都有
咪又係場場都咁多人睇
搞得成一定話題多左又多左人睇

而家有英超 咪又可以拎番冇英超前既冠軍黎打J

根本最主要果班都係依12隊到
唔計拜仁同psg
班國家無左依堆球員 佢屌唔屌 一陣佢地自己組個世界杯 杯葛番你轉頭呀

利物浦有19次喎

其實好似本身UEFA想歐聯改制，搞到踢勁多場波
搞到好多球會屌屌聲

身為阿迷，表示唔想參與（原因心照不宣）

fifa不嬲on9
呢家有新氣象咪仲好

踢咁多把撚咩

咪就係為左就細球會 希望多啲球會入到

呢位師兄睇得通透
呢家大球會先係莊
特別fifa想唔比大球星好似美斯c朗踢世界杯
國家政府同國民將你fifa總部炸撚左佢都得

利今年傷曬先係咁，下年冇傷冇病咪又係上返來，熱就

其實唔計賺錢 隊細球會會唔會唔公平
佢地都好努力打上黎 好似李城果年咁 平民打贏大財團咁幾正 依家就得幾隊圍威喂 真係好咩？

所以咁啲大球會咪反囉!
最後禁晒依幾對波!
之後一搞得成歐超聯
會越來越多球會參加, 就冇人嚟UEFA

佢唔退讓無視訴求咪一定搞得成
講到尾都係錢
傾得掂就唔會有歐洲超級聯賽啦

本身都冇話會禁本地聯賽 係fifa攬炒姐

痴線 又開多個league, 豪門大部分都多線作戰，咁搞法要組3-4隊主力輪換。

話唔睇個班最後咪又會屌住睇 慳d啦

屌 一係就叻啲踢上黎 唔叻咪踢番歐霸囉 搞埋啲垃圾野

歐超聯supposed 係週中賽黎

咪臭係
唔通真係返去睇維拉對狼隊咩

熱刺都叫近年入過下歐聯
屌你阿仙奴望一望個積分榜排第9
已經同中遊球隊冇咩分別
心諗俾李城入去仲有說服力

細球會先要支持!!
搞得成, 依樣係用嚟同UEFA DEAL
UEFA 2024改制改到PK,
如果真係禁依幾對波
咁UEFA咪得細球會玩囉,
一係細球會都JOIN 埋歐超聯
咁就架空晒UEFA啦
歐聯就變成廢嘅

見上面有啲人話多線作戰 邊到有佢哋就係唔想踢歐聯 要自組歐超聯

當年「G-14」事件
最大贏家係咪 巴塞？

冇份踢有得分錢 仲唔lur飯應

佢擺明就係揀商業價值高既入
你商業價值愈高 同足總bargaining power愈大

好 88

堆吸血鬼班主賺到笑

PSG 大老細包咗世界盃嚟做 點敢得罪 UEFA

呢句真 無商業價值搵你入托咩
而家係想齊齊賺錢

真，大會已經唔夠位踢，仲想益細會？收皮啦

好想睇今季英格蘭喎 勁到

世界杯冇錢，想打世界杯轉會去細會，你係球員點揀？

真啊 話會悶個啲咪又係會睇

今次連費爵爺都屌柒佢哋

其實唔係球員,球會唔想打世盃,
只係足總們用唔俾球員踢世盃做要脅

現家就係要大愛 但商業角度黎睇大球會好蝕

本土wfc

依家武肺，場都無得入，

球會蝕到入肉仲撚理你？

今年歐國盃之後, now sports pack 唔使賣
now 得番電影 pack 值得買

我就覺得歐洲超級明星唔想同油王D隊踢

廢老

連美斯獌黎

成日睇呢十幾隊，對黎對去，睇得多應該都幾悶
我反而比較鍾意睇弱隊挑戰強隊

再嘈自組埋世界杯都仲得

Nba都成日強強對撞，又係有playoff
想問有無少人睇到？
成班講經喺度，多左機會比班強隊交手，又有阿熱呢d比班強隊試新戰術，對足球黎講點都係好事啦

下一步就係組個新既世界盃
有錢有觀眾=乜都得

阿熱 米蘭雙雄仲唔夠弱？

我覺得李城都會入

主要係fa當big6係狗咁撚

李斯特城再次成為英超冠軍

係都九弟走先啦

場場都大戰咁邊有人想睇

踢雙循環既話，阿狗有冇機會攞到10 分

計歷史、球會fans吸金量，多過短期成績啦

阿狗呢D唔入流，到時又係比人秒殺

咪就係
肯撚定大把人睇

Cls 睇埋d球隊以為fake news

場場比人456球

我估大部分球員會揀聯賽
踢世界杯有得幾多錢

世盃冇錢分

失球方面應該可以

係 其實大球會依家聯合左
係無得輸 輸的一定係UEFA
除非分化到 如果唔係真係預摺埋去啦

FIFA無可能禁到d乜
玩大佢 隨時郁到
連本土聯賽/世界盃都出事

昔日賽後兩隊球迷互毆
隨時咁多隊 & 各國
一齊聯合抗埋FIFA

只可以話UEFA 賺就賺盡
以為自己話晒事
左膠要公平幫下細球會
但唔諗諗剝削左邊個
一路自說自話 到臨界點都唔知
比各大球會反cup

錫菲聯對般尼,熱拿亞對博洛尼亞,格拉納達對卡迪斯
呢三場好睇好多啦

抵撚死啦 武肺爆到咁仲要踢埋啲垃圾 national league

又成日出黎9up 改rules
今日話就取消越位 聽日又話出咩橙牌 跟住又話可以換5個人 又話咩減少頂頭搥防腦震盪
係度R存在感

其實下年世界杯搞到奇奇怪怪已經好多人屌緊

DLLM歐聯改制度踢撚死啲球員 支持啊

咁歐聯而家有冇人睇，呢班未大部份打歐聯果班

睇嘅死全家

你最後果幾句反撚會hang晒機
佢地不斷咁循環論證

本身就成個制度爛曬啦

逼人去卡塔爾 踢波

記住班球員冇錢收

仲要十一月踢
即係又搞鳩班大球會
今年疫情咁嚴重都仲要 踢d垃圾國際賽 又激嬲班球會

錢就係fifa食曬
踢完傷左又要球會食

你覺得英超需要呢6隊多啲
定呢6隊需要英超多啲

剩係有樣新野,新鮮感都唔同啦

邊3隊？？

UEFA 既公平財政原則已經係個笑話

此前，《泰晤士報》披露過歐超的詳細計劃——

歐超將由15家創始俱樂部和5家每年通過成績獲得參賽資格的俱樂部組成。20隊分為2個小組，每組10隊，雙循環打18場小組賽，各組前4名進入淘汰賽，1/4決賽和半決賽採用主客場制，決賽單場決勝，即進入決賽的球隊將參加23場歐超。歐超比賽將在周中進行，各隊不會脫離國內聯賽。各隊有權在自己的數字平台直播4場比賽。

曼城:正啊屌 剩係打呢個就得

阿狗係big6?

財政BIG6

真 多數人都係睇球星架啦
唔係睇港超都得啦

唔怪得玩傳統大會肯玩，咁樣舊收入真係幾大

果六隊真係咁把炮咪由得英超踢走佢地, 自己一年淨係踢果十幾場圍喂餵既比賽囉

但係到時佢地仲有咩資格自己做Local club? 到時土本球迷流失哂仲有咩意思 當地球迷都係嘈緊呢樣

睇歐聯就係中意睇佢爆冷架啦

摩納哥，里昂，阿積士，波圖呢？
係金元足球下，每一次爆冷都成就一個經典

搞得一啲得錢冇文化既聯賽
成個球壇摧毀哂

睇嚟佢地想做到扣除成本之後大家分錢
唔想俾歐洲足協cap一大筆

對足球黎講點都係好事

小球會係唔會有生存既空間
一個無降班既超級聯賽會為嗰十幾間球會穩定地帶黎巨大既收入
姐係其實佢地係唔會有變弱既可能性
咁啲細球會踢鬼咩
踢到今年李城西咸咁咪又係唔會夠你班大球會多錢
我作為班主仲點會投資落細球會身上
而家啲班霸有幾多球員係自己青訓？其實大部分都係由啲小球會買返黎
小球會無動力無錢點會培養到啲有質素既幼幼？

講分豬肉方面

據稱，創始俱樂部加入歐超，將得到至多3.5億歐元。而獎金分配上，15家創始俱樂部將瓜分35億歐元（31億英鎊）的「基礎建設補助金」，各隊能分到的數額從8900萬鎊到3.1億鎊不等。這筆錢可以用於球場、訓練設施的建設，或者彌補新冠導致的球場相關收入的損失。

轉播和贊助收入方面，15家創始俱樂部將平分32.5%的費用，然後20隊再一起瓜分32.5%的費用。接下來，20%的獎金將根據各隊成績分配。最後15%根據各隊商業價值分配。

歐超計劃還規定，各隊收入至多55%可以用於工資支出和轉會淨投入，將成立「財政可持續發展小組」監督各隊開銷。

岩呀
成日道德綁架話個新制度會令到細球會無得發圍
唔諗下係uefa 仆街先 大球會先咁做
簡單d講者係某日政府加撚到利德稅去80%
之後誠哥撤資賣9哂d野搞到好多人失業
之後全世界就屌9誠哥撤資一樣

根本所有當地球迷死忠名宿全部都唔贊成
uefa同fifa係吸血鬼，啲球會老闆都一樣係吸血鬼

講得冇錯

足球文化既核心係地區性，一隊球隊冇根即係失去本性，完全俾錢污染哂球壇

每一支球隊不論大小，都承載住果個地區人民既支持，呢個先係足球既核心

搞呢啲濕鳩賽，以後唔會有爆冷睇，連國內聯賽爭四既戲碼都冇埋

唔搞都死緊啦 你知唔知武肺搞到幾多球會就快破產 改左制再分少左錢 好多都散得班

咪講到呢12隊係正義之師啦

明明歐超聯就係香港人最憎嘅既得利益者小圈子運作 UEFA濕鳩唔代表你要整樣更加濕鳩嘅嘢出嚟

唔知，點玩？
有冇簡短版

聽講唔係唔玩/無份
係唔想咁早開名同uefa反面

我一早買左psg歐聯冠軍點計

當阿仙奴去到歐超場場輸，你仲指望會有球迷?
唔走哂都偷笑啦

而家終於明白點解英超班Big 6反對沙特王子買紐卡素

歐超個問題係冇榮譽感, 只係10幾隊既表演賽
我夠膽講冇呢10幾隊波既歐聯, 都吸引過歐超

無左big6 應該會睇吓李城對愛華頓

搞左歐超聯下面更加多球隊破產呀

對土豪球會都唔公平

貝迪斯 萊比錫呢啲球會永世都做唔到豪強

成撚日派埋啲閪到出汁嘅球證吹大賽、打呲，真係撚狗咁撚

睇下搞唔搞得起嘅啫
我覺得依家歐超聯望落未必做到佢預期成效出嚟
歐超聯+本地聯賽 踢死啲球員都似
如果佢做到變世界級聯賽，又有升降機制，咁就應該好睇了

睇波既角度黎講, 可能係, 澳職呢D垃圾聯賽有時仲好睇過英超大戰添
但對球會黎講, 錢係大過一切啦
有錢先有可能建立到球隊
冇錢, 連個球會都維持唔到
你叫英超果20隊學澳職咁玩薪酬上限丫
唔只球會, 球員都唔同你踢啦

唔認同
相信呢12隊只係起頭作用
如果成事將來一定會引入更多本土聯賽頂級球會
呢12隊都係進身元老級
再者如果資金上再多d同平均d
賽程又一致d
球証執法規則都一致d
我相信大家都會想睇呢12隊過幾年後發展成點

D球會之前已經出過聲屌7 uefa新改革
咁uefa照樣改革
咁點呀？大球會硬食？
Time will tell
歐超依個改革唔得班大球會自然會跪底
見到成村人話咩阻止細球會發展
球會發展最需要係錢
問心自己有冇買過細球會產品啦
大球會座大你地都有份做成嫁

熱刺獎杯櫃.jpg

英冠本身都多人睇

英超冇左嗰幾隊都未至於蝕得咁慘

15個創始球員永遠有參賽資格會唔會唔太好
第2屆開始不如跟返成績論資格

正啦，之後拜仁巴黎都入埋去

Uefa 先係最大得益者 賽制佢編 錢佢拎最多 野又唔洗

明明uefa先係最貪得無厭嗰個

野又唔撚做 球證水平幾十年都冇進步過 有啲比賽連門線技術都無

佩雷斯同果班班主做committee又幾清高？講撚到整隊Avenger出嚟打UEFA咁

升降機制，nba都冇啦

幾時有講過佢地清高 咁uefa長期吸大球會血 大球會反佢有咩問題 商業角度黎睇冇理由力就我出 錢就你賺架

有，特登係小球員官網訂波衫

足球文化背後係每個球員不論大小都承載住果個地區人民既愛戴

而家即係離經叛道，摧毀足球文化

Avenger本身自己又好撚清高咩?
咪又係以地球為本位
你估真係銀河守護者咩

世盃冇$賺嘛

講到新賽制歐聯+本地 唔會踢死球員咁

今屆阿狗係英超對big six都拎到10分

反UEFA唔代表要撐ESL, 依家propose個制度完全ridiculous

阿狗入去搞笑？

有國家榮耀，無價

點解C朗都咁搏？因為榮耀係無價

一個球員曉飛但失去本國人民既支持，有咩意思？

uefa 跪撚硬 根本話事個個已經唔係佢 係班球會

FIFA 鬧人為錢搞歐洲超級聯賽?
咁佢咁多年來又係為咩事搞鳩奧運足球比賽?

有阿仙奴熱刺都無李城西咸
同大台守舊能一樣

無話新賽制歐聯唔會踢死
但如果想搞個新嘢取締歐聯，最理想緊係可以賺錢之餘又改善到歐聯嘅問題
再睇下遲啲有咩料爆出嚟，暫時睇落實行到都會好辛苦

你自己追下呢幾年既新聞先啦
好多球會一早不滿uefa 同Fifa 叫力地改革好多年
結果佢地都冇聽過 世界盃係卡塔爾搞 2024仲要擴大歐聯
咁講極都唔聽 人地咪反你

對啫係飛起阿仙奴，熱刺呢d廢球會
到時佢地冇得踢，入返歐聯咪又係爭收視

睇錢份上
邊個會同你睇實力

新世界杯 推翻舊世界杯
1年1次

世界盃踢到曉飛, 係會顯著提高自己嘅身價
榮耀個個都想要
但錢更加重要
你叫班職業拳手為國家爭光, 轉去打奧運, 啋你都有味

全世界職業運動員都一定係睇錢行頭
如果踢國家隊就冇得比豪門買
傻嘅都知應該點揀...

一定支持
明明依家最仆街係2024年UEFA 改歐聯制度
加到每隊踢多10幾場都未完,
都唔撚明班連登仔有咩反對?
擺明係逼UEFA 咪撚亂改啦!

仲要錢係UEFA袋撚晒先仆街,
嘢又唔撚駛做!!

真係搞得成,
你估ADIDAS, NIKE, 嘉仕伯 etc
依堆贊助商會去邊呀啦?

你有冇睇我寫乜 反UEFA唔代表ESL個制度係好

如果冇哂球星踢 仲邊有人care世界盃 好似奧運咁姐

因為國家隊實力參差，有啲國家根本係格硬捉11人黎踢

其實本地球迷反對我理解，因為外國球迷比起我地多左「地區性」因素，搞個咁既新歐洲賽又真係好影響依樣野
但會出現依樣真係UEFA自己拎黎

其實應該幾正 歐聯抽籤成日做馬

其實UEFA2026世界杯改到48隊已經好撚on9

剩係多個聯賽出來競爭
球迷多左選擇,已經諗唔到理由反對
做得差咪收皮囉,你又唔係有份夾錢

我係反改制既
最多加隊但冇理由分開打，咁一樣係冇意思

但歐聯歐霸個價值就係咁難都可以有爆冷
阿積士摩納哥里昂可以入四強
薩格勒布戴拿模可以反cup熱刺，呢啲先係歐洲賽既意思，仲有咁多年既歷史既背書

搞歐超只會令足球文化毀滅，球隊失去本土球迷支持，變為一舊得錢既垃圾

咁阿支奴點算

睇錯sor 賽制唔好可以改 但一定冇可能再俾uefa 獨大

球會：世界盃關我咩事?

其實依家有12隊 如果再搵多幾隊1線尾
例如阿積士賓菲加
有15-16隊
連國內聯賽都唔使踢
有16隊雙循環踢30場 加10場杯賽
1週1賽 1季40場 唔使點輪換
週中就可以搞d u23聯賽 搭3件超齡球員 都大把人睇

可能有里昂都冇Psg

當次級聯賽練兵

極端d講，開個新歐聯由參賽果32隊自己搞，賽制同依家歐聯一樣，就做到你想要果樣嘢，但係始終要一班權力核心做統籌，到最後可能又變返另一個UEFA

但係我覺得由聯賽成績最好果班去打歐聯/歐超聯呢樣嘢係唔可以取締

講真 班大會預左反面冇得踢啦

唔比其他球會賣人比佢地？
咁十幾年後就冇野睇

uefa玩爛左個制度就屌鳩人

黎緊一定會吸其他球隊參賽啦 如果搞得成
佢搵呢12隊都係因為佢地叫座力最好
如果真係多錢分 球賽水準又高 你估李城個啲唔會參加咩

一舊得錢嘅垃圾係咪指fifa同uefa

咁UEFA當然睇屌啦

不過啲油王土豪垃圾搞到啲傳統隊伍連傳統文化都冇埋，更加抵屌

抵*

佢地15隊唔踢歐聯,
你估歐聯有咩人睇?

最少歐超聯冠軍係邊隊都難估,
但歐聯咪得返PSG同拜仁爭,
隨時拜仁都會去埋歐超聯添!

冇入呢個League既球隊，會唔會好冇面

好似好多人唔知同時間發生緊呢樣野

新制之下，因為要確保每隊球隊都最少有10場比賽可以參與，整個賽事將進行225場比賽，比現時的125場大大增加，原本參與球隊在1月時是不必為歐洲賽而煩惱，但新制下連1月都要加入歐聯賽程，比賽密集令球會難以處理。

非但球會反對，連球迷組織一樣不支持，曼聯、阿仙奴、拜仁、多蒙特、阿積士等等14個球會、共17個球迷組織已經發出聯署信，直指新制是「公然奪權」，並會「摧殘本土聯賽」的各種安排與及部署。

但消息指，歐洲足協與歐聯賽會方面已達成協議，歐聯新制極有機會在日內上馬，更會在2024年至2033年間沿用，其影響可能非常深遠。

呢12隊係咪會脫離埋本土聯賽

不過UEFA自己都成日想搞球會版世界杯

搞返個歐超聯冠軍對歐聯軍咁咪得

聯賽制弱隊更加難偷雞

自己攞番黎做
唔洗分錢俾你UEFA
唔玩世界盃
轉玩all star game又得
唔同本土聯賽出「國家」隊又得
英超big6 一隊
西超一隊
意甲一隊 etc
粒粒星就真係堅好睇

alien lives matter

係咪驚fifa 最後如果真係企硬 成隊德國陪葬

都睇啲球員跟邊邊嘅，球員都可能驚無得踢世界盃唔想踢新聯賽
不過應該都係講錢，如果呢幾隊自組聯賽賺多啲，自然人工又出得高啲

利申 支持球會

雙睇啦 你好似德甲咁樣係咪又係好事呢
啲球員一踢起就走 隊波永遠都掘起唔到

講左唔會

而家係入咗league嘅球隊冇面，外國球迷屌到...

點解會失去本土球迷 支持

班球會 明明就話照踢本土聯賽

本身佢地大球會就係不滿 歐聯改制
愈踢愈多無謂賽事
但錢又賺得少左

依家歐洲足協 霸王式打壓佢地 唔俾班球會踢本土聯賽 咁鳩仆街

啱…連費sir都屌就知咩事

根本大部分呢12隊既球迷都唔想睇呢個歐超聯

德甲有50+1 球迷話事
而Psg個老細係卡塔爾油王 世界盃舉辦國 點會反Fifa

講真而家d 賽程真係太chur

又聯賽又國內盃賽，仲要歐聯
尤其英超真係cls
個個五勞七傷

其實好睇既每週一場，加場青年軍或懷舊
球迷球員都會開心好多

Uefa on99先
土豪曼城個d犯晒財政規例，賽又唔禁
人地比舊錢你，你自己袋完就算
我係其他大會，係咁比你攪，我都唔玩啦

自己上Twitter Instagram睇啦

車仔曼城俾人屌到反皮

球隊冇左根，即係忘本

香港人唔係當地球迷冇呢個意思，足球唔係得好波唔好波，而係承載當地人既希望

球隊想踢
不過FA出聲明 參加得歐超聯的球隊 會禁止參加本土聯賽

問題係fifa應該會逼本土聯賽杯葛佢哋

其實係咪冇人知德國球會係50+1 球迷話事
好難落實入去

咁都唔算壟斷咩

抵ban

搞歐超？咁國內聯賽冇踩爭四呢啲戲碼，打毗就鳩踢因為週中要打歐超，咁仲有咩意思？

其實應該屌Fifa 人地本身都冇話放棄本土聯賽

唔代表人哋唔會杯葛唔俾你打

咁就算比佢繼續踢本土都搞唔掂啦 點踢兩個聯賽 除非歐超個賽制賽程唔係好繁忙

歐超好似係一星期一場

咁其實
列強可以脫離fifa
自己搞個"新.世界杯"都得o者

uefa不嬲黑暗到爆啦，之前拍天尼當道果陣就死攬巴塞，年年北京電視機保入決賽咁滯，都唔知害死幾多強隊

每個聯賽有名額，咪脫離唔到uefa
佢而家要自搞

但我諗最後唔會唔俾佢哋踢
講真你話無咗呢15隊
歐聯傷啲定係球隊傷啲
我諗都係歐聯傷啲

咁大條水喉，最後冇強隊會冇人用青訓

你講果兩隊暴發戶都還好，曼聯利物浦呢啲百年歷史真係搞臭自己個朵

請教咩係50+1

一成不變 幾時死

Ban左 本地聯賽冇晒班霸球隊
李城對西咸已經最精彩 搵鬼睇
即刻變次級聯賽

uefa騎劫足球文化，強逼大球會跟佢既不停改制，球員踢既場次愈黎愈多，咁樣又無問題？如果球員可以踢得少返啲，整體可以健康啲，我寧願唔要所謂既足球文化啦

好複雜 你自己google下 總之德甲係球迷話事
好多時油王想注資都會俾班球迷bam
同埋德甲球迷好睇唔起油王球隊

係uefa同本地大佢地唔比佢地踢本土

試下真係唔比佢地踢世界盃
到時睇下會點世界盃對外國人黎講係超級盛事同重要

而家喺英超咪又係場場輸

德甲有50+1 應該得RB有機？

FIFA UEFA係抵屌，但人地改制都一步一步黎

而家班豪門突然話大改就大改，仲要牽涉到根深蒂固多年足球文化，好難R到球迷支持

睇個款似係show hand逼UEFA FIFA取消新制甚至進行改革

你放心
搞得成一定玩

依家班大球會想做老屎忽唔俾人上位喎
邊面玩緊廢老把戲？

今次我反獌都撐費sir

06, 09, 11, 15 點年年，皇馬就真係差唔多年年

利物浦直接退出ECA
不再是UEFA/ FIFA成員

FSG 玩到咁大

萊比錫除外 但當年係球迷自願決定

佢哋驚輸架話

PSG 鏝

啲大會係咪同uefa正式講左唔會再參加歐聯

12隊退哂啦

曼聯英超排第二

歐超聯更加唔會有依樣野

球會變老細波算唔算背叛歐洲足球70年歷史？

但其他球迷反到佢地癲呢

下集fifa係咪無呢12 隊

D英國佬為錢賣俾人算唔算背叛

明明係UEFA仆街先
2024年改制改到每隊最少踢多10場
仲要冇錢分,

另一邊歐超聯改制就齊齊有錢搵

你咪繼續支持OT文化囉!!

不過咁講 有歐超聯的話
聯賽變得毫無意思 唔降班就得 依家英超隊 咁辛苦踢 都係想上頭4 有歐聯踢

其實真係唔明關阿狗咩事，都唔知幾耐冇踢歐聯，英超又唔知做緊9第定10第 搵李城踢仲好過佢

人地學NBA玩奢侈稅,你過上限洗越多錢,其他隊分越多錢,等你冇得以本傷人

理性分析好似有條片講呢樣

本地聯賽無呢12隊波都幾頭痕 即係得番d 中下遊
淨講英超無左個7隊 除左英國本土球迷會繼續睇 海外球迷多數睇強隊 即刻吸引力大減
轉播費同贊助肯定賺少勁多

李城冇錢呀
關咩事...冇錢冇財力,
點同UEFA打?

一邊講歐超聯背叛歐洲足球歷史
一邊讚愛華頓靠班主洗錢

拍天尼當道果陣皇馬都無風光過咁滯，係到佢俾人踢爆貪污之後先開始有起色

吸金力

睇左暫時得知既消息
UEFA FIFA攪到大球會要做野

呢壇野似大球會聯合名聲逼UEFA要跪
出哂官網，新聞就係話比UEFA知
大球會已經做緊野，你唔跪我就實行
唔係齋吹

我覺得又唔駛咁快話呃殺小球會營運
除非攪得成，原來係自己喂圍威玩
就真係要屌

因為大球會先有力去同UEFA bargain
唔通西咸，李城，黃潛，拿坡里呢啲有力去bargain，UEFA彩你都有味

期待會發展成點

搵D有名氣既會做搞手姐

搞大左再搵其他隊一齊玩

即係uefa講明
多o左個十場比賽o既收益
會全數落uefa自己袋, 唔會分門票收入?

利物浦直突個頭出黎會唔會比人賣豬仔

問題係uefa攞球員做人質，如果球員俾人禁國家隊會唔會少左球星去大會，到時歐超聯星味一樣減左

12隊退晒

咁啲細會比得起球星啲人工咩 最後咪又係去返大會

講得岩 不過作為反抗手段我認同
等足總班仆街唔好以為都老馮硬食你
等佢地坐底傾數會點先啦

你同我定啦，如果禁踢國家隊，埃及阿爾及利亞班炸彈人即刻玩恐襲搞鳩uefa

點7都好果幾隊fan base都高過你英超其他細隊幾倍

睇邊個拗手瓜贏架姐

係多左廢隊玩
勁隊踢多左，分錢少左

歐聯會分, 不過抽勁多成
同埋1月本身係休季,都要繼續踢波
係每隊踢多10場, 唔係加10場咁少
係加最少100場波...

依家新歐超聯係一定有錢分
仲要唔駛俾UEFA抽佣,
你係大球會, 你會跟邊一面呀??

今季排名西咸李城都高過熱刺阿奴喎

真
唔好叫費爵爺喇，叫做廢老爺啦

正

根本好多都無睇因由就屌左先

起左你底，你like左

UEFA當然抵屌啦，呢個全世界都知

不過歐超就一定係更壞
唔想再爭論，自己睇下球員social media俾人屌成點就知。

足球唔係頂唔頂尖咁簡單，足球同其他運動既分別係好多歷史成份，係關連成個地區人民生活不可分離既一部分，香港人，尤其某啲淨係睇球星既勝利球迷唔會明。

就算係一個小國國家對，佢地水平唔高，但每一個都係該國既精英，每一個都背負住全國人民既希望。

聖馬利諾第一次唔使輸，全國放假一天。

再舉例，好多大家未必關注既球隊好有故事
例如早幾年歐聯附加賽，羅馬尼亞布加勒斯特星（攞過歐聯冠軍）對保加利亞盧多格雷斯，盧隊龍門紅牌，後衞隊長Cosmin Moti曾效歷星隊死敵布加勒斯特戴拿模

Cosmin Moti執起手套，搏走星隊十二碼，身為羅馬尼亞人，效力保加利亞球隊，將自已國家羅馬尼亞既死敵踢走，幾咁熱血

歐聯冇人關注的話，呢啲史詩故事唔會再出現，唔會再有係世界展現既舞台

歐超聯又樣冇希望

見你個個reply都loop呢句

曼聯傳奇加利尼維利喺曼聯對般尼半場加入炮轟歐超聯計劃：「我係曼聯四十年球迷，但對曼聯同利物浦加入歐超聯計劃最感到嘔心，利物浦又話you’ll never walk alone，係人民既球會，曼聯身為百年球會，當初由基層工人組成，佢地竟然想自製一個聯賽令佢地永不降班？呢個真係北京電視機，絕對係一個恥辱。我地絕對要制約呢啲球會既權力，包括我既球會曼聯。
.
歐超聯係純粹既貪婪，係純粹老屈。曼聯、曼城、車路士、利物浦既班主，同呢個國家既足球根本冇關係。而曼聯、熱刺、阿仙奴而家根本就唔喺歐聯，而佢地想有一個上帝賜予既權力俾佢地永續歐聯資格？完全係一個徹底既笑話。阿仙奴都係big 6？佢地岩岩先迫和左富咸，曼聯而家(半場休息)仲和緊般尼。
.
呢啲球會係時候要有獨立監管機構去制約佢地有呢種咁既權力，玩夠喇。我唔反對革新足球比賽，但喺呢個武漢肺炎疫情期間，所有球會都有經濟危機既時候，提出一個咁樣既方案，就係一個百份百既醜聞。曼聯以及其餘既所謂big 6應該為佢地自己感到羞恥。
.
英超應該將呢六隊扣分，big 6全部都要扣分。喺賽季途中提出啲咁既野？絕對係笑話。對佢地全部施以巨額罰款，扣佢分，扣佢50分，褫奪過往贏既冠軍，我理得你頒個冠軍俾般尼定富咸，俾佢地全部留級，就曼聯，阿仙奴同利物浦降班落英冠，因為佢地對英國足球文化了解最深，但竟然做出啲反球迷既刑事犯罪行為。」

有冇人覺得個logo 好hea
有乜理由又係用星星波搞到好似抄咁

10幾個球會主導個世界盃出黎，你覺得做唔做到先，你知唔知世盃個規模幾大

見到反對嗰班人主要都係話呢啲戲碼睇得多會悶
係咪誤會咗取代本土聯賽

而家主要係取代歐聯歐霸 只係週中踢 本土聯賽繼續有 講真歐聯你隊愛隊打埋啲google隊 你想睇嘅意慾都減低啦

fifa uefa想禁班球員參與佢哋旗下嘅賽事 睇下班贊助商+啲國家足協同唔同佢反枱

歐聯唔踢住係真定假

其實理解大球會要行呢步，都係2個原因
1就係錢，2就係賽程頻密程度
依家講緊歐聯又加多幾隊，跟手歐霸下面又搞多個杯
你歐協有無咁多錢先，或者你可唔可以搵到更多贊助先
如果唔係嘅話，投入無顯著增加，但係就多咗咁多隊一齊分錢，班大會一定採你都傻啦
仲有依家你個歐聯仲要擴展更多比賽，啲球會一直講緊想cut咁啲賽程
聯賽，國內2個杯賽，歐洲賽
呢頭國內杯賽cut重賽，嗰頭歐協幫你加返幾場比賽
根本歐協做嘅嘢同班大會打對台

排名高有撚用 你球迷 財力差咁多 點同uefa 講數

阿仙奴係咪要年年墊底

球會

歐聯決賽週有幾多隊係google隊

大牌球員未必一定好keen 踢國際賽，況且球會先係 career，球員自己識揀

錢囉

咁佢地都可以照踢uefa 既歐霸歐聯架 不過係分級數咁解姐

加球隊 1月都要繼續踢

唔係

歐聯歐霸就係爆冷先好睇

熱刺俾Orsic帽子戲法反cup呢啲咁柒既事，有歐超就冇得再睇

降囉 睇下邊個驚啲

其實大家都係為錢姐
uefa fifa根本係弱勢 足球商業化之下 佢哋根本冇權話事 冇咗呢班大球會搵鬼到錢

分分鐘big20搞得好 開多個次級聯賽食埋歐霸班球會

唔好咁多廢話
話事權不嬲係uefa手
拎住權唔聽人意見，然後依家就打道德牌
曬鳩氣啦

問題係歐聯決賽之前要同google 隊踢好多場
現家仲話要加隊

唔知支持個d點解會支持，個15隊富豪
踢得再閪都年年保証有歐超聯踢，公平咩

李城 多仔 拿仔 ajax 呢d應該都都有機會爭嗰5個位

邊個出糧？
冇球會出錢做培訓，世界盃邊有咁高水平？

其實歐聯有時睇到強隊俾d不知明球隊殺低先係最好睇

講緊嘅係商業價值

你係球員會想去邊隊多啲

你唔明，歐聯係最大舞台
上到呢個舞台係好多小球隊既夢

贏開榮譽就變得冇咁有價值，難得既榮譽就算只能陪跑，都係好多小球會球迷可以開心一世既事

當然我反對UEFA改制，我覺得應該保留而家既賽制，俾小球會偶然有機會爆冷

Uefa係大仆街
但搞呢個歐超聯班友本身都唔係好人
制度又無框架 透明度又低
而家係咪唔支持民建聯走去撐工聯會

咁歐超熱刺爆冷贏皇馬就唔叫爆冷？

球員轉會買賣會變成點?

fifa/uefa會禁本土球賽同esl球會做買賣

打過esl, 之後被放棄o既球員(因年紀/傷患/際遇之類)
可能唔畀返本土聯賽球會落班

本土聯賽年青新星想打esl大球會
要等自己自由身冇約(可能加入青訓時已經要你簽名同意唔加入esl,否則有法律責任), 仲肯自願放棄打國家隊
先有可能加入esl隊

同埋UEFA極腐敗同黑暗
起馬佩狗依加同大家講d錢係透明 官網講到明呢點
只要加返個升降班制度 成年事就make sense

對熱獌兩回合都夠數啦仲未計其實意甲d隊好overrated
我覺得打ac應好穩陣

你咪支持啲OT文化囉
睇下邊個驚啲!!
降啦!!

冇依15隊,
本土聯實都唔踢, 睇下邊個比錢睇!!

咁搞聯賽都大撚獲啦
淨係睇爭冠？
爭歐聯資格都好好睇架播
咁聯賽吸引力都少好多播 少左人睇錢都少左架播
依班老屎忽根本殺雞取卵

歐超陣營要做好D PR
而家輿論戰輸緊九條街

歐聯fifa先係背叛左70年歷史

史詩故事咪係歷史囉 宜家呢15隊歐聯史詩會少得過你講個兩隊？ 唔好用道德綁架所有球會球迷

如果依加係佢教緊就未必屌
佢不嬲都係個球會行先既人

禁個幾個人啫，又唔係成個國家唔俾踢

分組賽32強係咪所有比賽你都覺得吸引先嚟嚟去去咪又係睇嗰十幾隊

而家就係英足總話join esl 有機會唔比打英超
英國政府都出埋面

真心，仲要2026開始搞48隊
屌你左膠到，不如全世界入晒啦屌
真係好撚黑暗

佢地真金白銀搞生意架喎
Uefa先係吸血鬼
又拉去政府鳩比喻

依家唔係打道德牌wor
係講緊歐超聯成立會直接毀滅一百年以黎既足球文化
就算fifa同uefa仆街都唔需要支持呢個方案呀
佢講得一d都無錯

費爵爺都係覺得畀錢就有固定席位好膚淺姐
其實歐超聯直接replace咗歐聯依家個位咪成件事合理晒
歐聯變次級 每年再喺五隊受邀請球會到換
可以大家一齊贏架喎 只不過富者越富咁解
屌中國囉 整個武肺出嚟 全世界急住搵錢

禁沙拿, 禁馬列斯打world cup
佢o地國內肯唔肯放過fifa先?

有5個位㗎其實
喂我屌你咩薩克達呢d傻仔隊就年年穩入
英超隊隊爭到頭破血流

自己睇下十五隊官方social media俾人屌成點先，好多香港球迷跟本冇歸屬感呢回事，最中意做精神外國人

UEFA而家搞既比賽有幾on9係已知，你講既比賽其實改左制之後都可以出現，佢而家有15隊有永久參賽資格，但亦都有5隊可以升降，亦都可以有下級既比賽去升上去，熱血既比賽係唔會因為賽制既改變而消失

大球會比左幾多時間同機會UEFA改，佢地忍到而家先反檯到底有啲乜野錯？大球會係咪就奉旨比要UEFA/FIFA㩒住黎屌？細球會弱勢所以大球會老奉要就佢地？大球會係UEFA底下都係受害者，一班受害者出黎反檯，然後仲要比人屌我真係諗唔明

禁左沙拿，埃及踢條撚？
禁左馬列斯，阿爾及利亞踢條撚？
呢兩個國家唔做野我切柒

但俾UEFA一意孤行改制後唔同講法
你係大會 打多十鳩幾場冇意義既波又冇錢收球員又用到殘有咩意思

兩邊都係吸血鬼
唔明你做咩咁撐d班主
作為球迷真係好難認同佢地既所作所為

冇國家政策支持你撚會發現潛力幻幻咩
個個細路淨係可以朝八晚四咁返學你球會練閪？

貝迪斯西維爾萊比錫一樣有財力

咩精神外國人呀 外國人先可以做球迷架？

佢地個roadmap就係咁
搞起左個頭先

薩克達當年歐聯勁撚過曼城啦

問題係而家個15隊就算鳩踢都可以年年有得踢
得番5個位係年度球會，獨裁到仆街
Uefa閪都唔代表歐超聯係好

足球唔係一盤100%既生意
真金白銀搞係唔一定有確實回報
你大球會而家咪就係我出錢要最大話事權同回報率
咁公平競爭精神去左邊

其實而家係咪大球會迫uefa跪
UEFA跪就無事
咁利記而家突出個頭出黎?

信佩狗同信中共一樣咁on9

你知唔知幻幻係點發掘架

我夠知啦
但話事既人係uefa
佢地大權係手然抵後撚鳩d出錢搞既隊
唔聽人講搞到人地唔玩
講錢唔掂就轉去講道德
你肯聽人講野人地咪唔會搞你百年文化囉
點解依家明知輿論唔撐都要搞？
咪因為uefa太仆街

英冠已經多人睇

所以英超冇big 6唔會死得咁慘

無球迷無收視 講乜都假

Local球迷養唔養得起咁大隊波先
Local球迷大鳩哂？

跪係無用
佢只可以正名呢個聯賽
事實佢依家畀唔到足夠嘅錢佢地先會另起爐灶

咁係咪海外球迷就唔係stakeholder呀？係咪望撚住自己愛隊啲球員愈踢愈多比賽踢到傷撚哂都唔可以反呀？係咪本地球迷有歸屬感就大撚哂？

薩克達都傻仔？
人地半隊肺炎，出青年軍
3-2贏蝗，咁快唔記得？

總係有D人用憐憫心態去睇波
好似早兩年克羅地亞咁

為國出戰係好多外國球員夢想，你估支國咩，雖然打呢d大會賺多左，但分分鐘俾人當貪錢狗俾國內人屌

呢人又唔睇前因後果

班左膠屌嘅原因係唔撚知歐聯2024年改制
咪同選拜登做總統差唔撚多一樣
依家咪後撚晒悔囉!!

歐超聯個制度係有問題
但班on9球迷唔撚知係要用來同UEFA講數

依家最仆街係UEFA不停要你OT,
仲要收埋你錢
糧都唔出俾你!!

因為前設係uefa係都要改制吸血在先
班主起飛腳係結果黎

大佬uefa 同fifa 直頭當班大會死既
人地反對聲音聽都唔聽下
一味掛住r錢 大家玩大佢睇下邊邊死先姐
依10幾個球會聯合你估噤易搞咩
二黎有錢搵 有著數 之後都大把球會join
你uefa比人陰d陰d都陰乾你啦

而家UEFA就係揸住「聯賽資格」呢個春袋玩鳩D大會

人地足球學校有書讀架
你估下邊個出錢？

不過歐超就一定係更壞
非常同意

私心希望佢到最後會變左Jake Paul對KSI呢啲無聊Publicity Stunts然後啲球迷返哂去睇本土聯賽+杯葛大球會

UEFA 不仁先

咁就唔好怪我地不義

佢教緊我估直情唔會俾曼join歐超

忽然撚
啲大會講咗要改革好多年，UEFA一直當權唔理

大會反咬就話要一步一步

啲說話同港共話香港年輕人激進一鳩樣

我擔心只係成立緊另一個UEFA

歐洲足協今鋪成身屎喇

好正常
現實生活俾大財團剝削
波係圓既，係好多人唯一希望可以打倒強者做大衞既希望

搞歐超連呢個希望都冇

小球會咪踢起d人黎賣人賺錢，個制度而家未完善姐，nba g league一樣生存到，ncaa一樣大把錢搵，各自地區既籃球聯賽一樣風生水起

死車狗靠油王掘起學咩人講公平競爭精神

點破壞足球文化呀？

笑撚左
搞生意唔俾有回報
咁冇老細搞一齊踢街波咪最有兢爭性囉
你uefa憑乜撚係度扮正義？
曼城洗咁多錢咪又係罰錢袋袋了事
公平兢爭

nba模式 有好有唔好

遲搞埋個歐霸 食埋你啲中遊球會 睇uefa點搞

好多人驚無得踢世界盃
歐超自己組返個國際足協咪得

佩狗一定好過UEFA同FIFA班人
佩狗假假地都係成功商人
UEFA同FIFA呢10幾20年除左貪污就做左乜出黎?
淨係搞個門線技術都搞咁撚耐

歐超聯廿隊點都會有強弱啦，嗰d爆冷又唔計？
有playoff有黑8又唔計？

So what
邊隊踢緊4強？

某程度上local球迷係大過外國球迷

講左起馬20年

一步一步

阿山妓轉去中超啦垃圾

咁晉咗級未

冇記錯嘅話巴賽青訓球員學業成績唔好係會禁止踢波

岩 揀隊應該公平公正公開
我覺得走盞位就係個5隊邀請隊到
如果搞得成既第時可能會多d邀請隊同跟番聯賽排名揀

有晒rule 分2組 每邊10隊，之後淘汰賽

依條多嘴狗真係搞得成人地請佢講波
未一樣仆住去 依家得個吹緊係噤講

所以兩邊都鳩
Uefa咩都貪到盡，逼大會反台
但歐超聯15支球隊踢得再閪都年年有歐超踢，變相打壓細會，佢地做左uefa既野

笑撚死人咩
廢sir出糧？

一間球會就係代表佢地方精神文化
阿仙奴係倫敦球會 英國球迷意見唔重要
唔通香港球迷意見最緊要
777唔聽香港人講又實岩啦咁

支持歐超聯嘅算唔算係足球界深黃手足

個情況係你OT，人工總數多少少但計翻時薪倒輸勁多（仲要隨時做到病埋要請無薪假）
跟住老細仲話你有OT

成班撚樣淨係文化文化，又話要睇熱血比賽史詩級比賽，大球會啲球會比你當工具人咁撚樣，成季全勤幾多十場比賽呀？自己落場2-3日就踢一次超高強度比賽吖？？？唔撚係UEFA不停改制啲大球會會出黎反檯？諗下因果啦撚樣，UEFA唔聽意見獨裁咁撚樣，淨係拎足球文化出黎講，我淨係知啲球員踢到斷哂腳聽日都過唔到，直接有歷史斷層添呀

依家係呢15隊自己攪
關其他隊撚事
有咩公唔公平撚事？

曬氣
D local咪賣飛炒黃牛昆鳩遊客

都係錢問題 你估fifa 同 uefa 比佢地著數會少咩

而家即頭係quit statement都出埋 咁都叫講數

有咩球隊係 D2 先？

你要打羸強者明明本土聯賽、杯賽、甚至歐超既下級聯賽都可以繼續做到，打到上去升班做歐超都仲係有可能，你為左睇呢啲比賽去無視一班球員咁樣比人當工具咁不停比賽，老實講邊個先係助長剝削呀？

小球會點算？
歐聯係佢地夢寐以求既舞台

唔好唔記得摩迪係Zagreb Dinamo出黎，De Jong係Ajax歐聯踢出黎，Lacazette係里昂踢出黎，Hector Herrera係波圖踢出黎，João Felix係Benfica踢出黎

歐聯冇人睇，未來有希望既新星曝光率只會更低

不過UEFA改制一樣on9，降低含金量又傷球員

乜撚呀，而家係15隊固定，再加5隊年度最佳wo

真

感覺似 , 不過分15份錢

幾傻仔先會覺得班主係為左足球發展而搞個新比賽出黎

Anyway,唔駛諗咩贊助商會同足協反枱所以uefa會跪
依家有埋自家球迷背書，3國足總下季攞正牌唔比依12隊註冊
班當打球星幾年冇波踢肯定叫走人，到時12隊會跪先過uefa

黃牛好多都係local借年票俾人入場睇

Florentino Perez, chairman of The Super League: “If the players participating in the European Super League are banned from playing the 2022 World Cup in Qatar, we will create our own World Cup tournament. It is not a big deal.”

#SuperLeague
世界盃都同你搞過個，驚閪咩

支持果班分分鐘連國際冠軍球會盃都唔識
呢個季前賽垃圾到仆街

利今年個成績下年都冇歐州賽踢，驚咩

FSG啲商業格黎計，可能利先係主要推手

冇取消歐聯啵

正解
睇下官方Twitter Instagram俾人屌到反皮

你咁講無得講啦

完全係啦
反對根本係藍絲嚟

人地話明唔出糧要你OT,
咁都支持UEFA,
仲唔係藍絲廢老文化?
一係就ON9囉

Local黃牛黨根本唔可以叫球迷個班係炒家黎ja

唔通阿記有錢

曝光率唔同，含金量唔同

新星係現今歐聯咁難都踢到出黎，含金量高，先可以為自己正名

真 冠軍可直上歐超 前三可以玩資格賽爭上去

而家又冇禁你踢歐聯
你咪去個邊跟UEFA搵食追夢囉

唔妥UEFA走又唔俾咩

曬氣
果幾條美國佬唔係得足球一範
冇人投資玩爛自己d asset
蝕既只會係自己
D老闆有錢搞咩生意都得架啦
何況足球本身仲要高風險
曼城呢d直頭蝕住搞

好有錢

佢的確好多錢

你認真定假膠呀大佬

阿狗老細有錢
阿狗冇錢

老闆有錢 不過唔肯大課

想知有歐超聯踢 有贊助商 有錢賺 有糧出 又點樣無波踢?

咪柒係
好撚有文化喎
買得年票仲要好資深

好難講不過佢係度要歐超就一定要說服埋佢
唔係既話其他英超隊未必肯玩

巴塞嗰班直頭讀書差會冇得踢波
國家政策

原來講緊一但成立，創始球隊每隊分2-3億磅

球迷背書?
球迷會出哂信反UEFA歐聯新方案你又知唔知

足總?
幾個足總出哂信反UEFA歐聯新方案你又知唔知

其實本身有外圍賽 咁佢地本土聯賽唔夠分唔掂先冇位
歐洲50個國家左右 一定冇可能照顧哂全部架啦
仲要就D細國家俾佢地玩

咁都好過咩都唔做
有兩件垃圾都叫有競爭

英超歐聯咁多錢搞唔係因為轉播費？無海外球迷同觀眾大球會出到咁多糧比球員？你本地球迷買季票幾錢？海外轉播費收幾錢？唔係話本地球迷唔洗care，我個意思係點解我覆個條友講撚到本地球迷意見>>>海外球迷，好似本地人屌就係岩咁

咪撚用777做比喻啦，成日以為用政治野做比喻好撚岩，777份糧香港人比唔聽香港人話咪抵屌，英超歐聯呢啲既收入好明顯轉播費>>>賣門票啦

搵多幾隊搞大佢，踢個聯賽，比賽冇少到既機會大d

你咪當香港政府同地產商嘈交囉

咪繼續有個平台係到 踢得好就有人留意

阿妓不嬲都m底 啲fans都慣哂

認真, 依家係UEFA 仆街在先
大球會冇錢分,
你細球會咪繼續打歐聯, 歐霸
有咩損失先?

定細球會都想JOIN 歐超聯呀?
如果係, 姐係證明UEFA係仆街係事實啦

其實荷蘭比利時都話合併聯賽，根本合併玩係大勢所趨

即係班大會又要take care埋你曝光量同含金量
呵住你去追夢做giant killer？

D錢唔洗分俾UEFA食水咁深 變相多咗俾球員資源玩青訓又唔計？

新星有球探去睇架啦 又唔係冇地方比佢地踢

以後大球會唔洗買新星？
南美冇歐聯踢 都大把南美比人發掘
巴甲個啲曝光好高？
根本有料就會比人睇中架啦

可能會拳擊化
係UEFA下贏到世界杯/打出名堂
跟住轉戰大會

uefa同各地賽會
明明靠吸大球會幫自己賺錢
然後以幫細球會發現為名漏DD出黎比佢地執

大球會講左要改廿年
偏偏反其道而行 越加越多細會 越加越多round 連國家隊比賽都越踢越多
大球會買球星出貴糧 佢地就無本生利

到人地反枱
就話自古以來歐洲足球都係點點點
改革要循序漸進 歐超聯唔係一個適合既制度
你參加就取消你本地聯賽資格
然後又有一堆球迷走出黎批鬥 話大球會就係要幫助細球會發展

屌你老母 越講越似某個國家既

年度最佳 英超自己本身都六隊 英超上前四個d點

Ok. 我100%反對歐超聯
你可以話我藍絲了

啱呀ching
依家好明顯就係用轉播費呢項主要收入揸住UEFA同FIFA個春袋
想知呢班球會可以點輸

其實咪遮係好似果時法拉利拉大隊話唔玩f1一樣
只不過係想逼上面改革 係要r爛面先肯同你傾

有嘢你就講啦
駁唔到就話人假膠

肯定唔會有競爭,
最後係慳番好多錢, 全球電視直播只買歐超pack, 英意西超歐聯都唔使再比錢join

兩邊都唔係好人
但想 uefa fifa 收皮多啲 ,卡塔爾世界杯貪污又盛，根本腐敗到hihi

我比錢睇波無得比意見？要聽哂當地球迷講？我支持隊波雖然某程度係關佢傳統事，但我更加care既係佢將來表現同埋球員既健康，UEFA做既野完完全全係抵撚死

全世界睇五大聯賽嘅人多定睇自己本地聯賽嘅人多？定係你想講唔睇本地波嘅就係唔識波？

已經可以幻想到D宣傳

世紀決戰! 下週歐聯決賽:格拉斯哥流浪大戰維拉利爾!!

某程度上係另一種吸引既

屌拿星真係好撚核突
個D乜撚野明叔
自己隊波靠金錢足球贏聯賽冠軍就濕撚晒扯撚晒旗又唔見出黎話破壞足球歷史

成班又唔睇係UEFA唔聽球會反對鳩改到連1月都要踢歐聯，全季無休。玩瑞士制你估捉棋比賽咩

淨係要班球員11月係卡塔爾踢世界杯呢樣野都夠杯葛啦，幾多度呀仆街，仲係到文化文化，我屌你老母

你唔大佢，我係uefa都唔會理你

呢個真係好撚on9
無得6月踢世界盃

你以為會攪炒成功 結果真係搞得成 球迷就唔知點

屌你老尾 阿狗肯定年年包尾

講緊阿迪達係唔知咩事呀
姐係同主教練單聲都無

岩呀
都幾肯定球會個班助大左都會有仆街野
但有咩到時先再屌 + stakeholder 多難D你想點就點

好過而家UEFA獨大冇制衡

擺明試水溫想反面
有球迷支持就黎真
無球迷支持就睇下有無錢賺，有就照黎真

年度最佳咁多聯賽分5個名額都唔知點分
你英超中下游個d要入根本好難

應該搞唔成, 只係脅逼手段阻uefa改歐聯賽制

世界杯冇歐聯咁好睇

成個比賽含金量低左，點解歐聯好睇就係因為有呢啲熱血隊搞局

而家仲要搞到國內聯賽冇哂爭四呢啲意義，打毗就因為週中歐超錢多又難踢要留力，中小球隊永遠冇得發圍，呢啲所謂大會，連歐霸都俾人反cup既就永遠有得踢，直頭想殺死中小球會，背棄本地球迷

不過UEFA on9走去鳩改制度就鐵一般事實，係抵屌

當賭仔冇到

咁依家又好易咩？

如果美國佬掉多個歐霸聯出黎俾班中游玩又點睇
俾佢地升上超聯

2009 年前既歐聯先係正常
由改做外圍賽分 plot 加入弱隊去分組賽已經 chi9sin, 完全係左膠所為,
完全脫離強者晉級原意, 2024 更 cin9sin

多個賽制
又多啲嘢賭
有何不可?

收撚皮啦資格論 本土球迷唔係人 我撐皇廿鳩幾年係咪無資格屌鳩 who need ronaldo西班牙死靚仔

直情世界杯都唔洗攪
攪紅白隊都夠

白痴
唔鍾意個歐超聯就藍絲
咁on9駁黎都陡9氣

諗多咗
望下拳擊
個個打職業唔打奧運

有冇師兄解答到點解外國球迷對super league咁反感？
直頭又話disgust又話quit fan club

我覺得個super league幾好，又多錢，可觀性又高

ESPN: European Super League planned to start in time for the 2023-24 season

你叫C朗美斯等你2年半先開波?

而家 FIFA 咪話 ban, 不過冇呢班球員, 世界盃隨時都會玩完

咁即係取代UEFA啫，係搞先好，我全力支持

同埋一定唔可以係十五隊幾閪都有得留低，連歐霸都俾zagreb反cup既隊有得長留歐超？笑話黎

長追阿記對家啦

搞得成既你驚班球迷會唔入場睇咩
大球會帶領細球會進步係真既
例如戰術 以前有雲加費蛇 依加哥帥高普
但係唔包養埋你囉
依加足總想大會養埋細會再幫佢地做show r水
但係人地反對表達意見就唔聽
同某個根本一鳩樣

佢地個point係15隊永久留班好肉酸

依家球迷同足總都企左去uefa果邊啦

俾左錢都唔俾有say
球會做本地生意定外國生意多？
本地球迷每次睇波買件波衫？
次次都租酒店買機票行tour?

依家仆出嚟搞嗰班球會可能要付出代價
可能被踢出本地聯賽/歐聯 仲未講個比賽佢哋自己搞
就算真係永續又有咩問題先 點樣唔公平法
由頭到尾就歐洲足協/國際足協完全唔理班大球會利益
叫你改革唔改 叫你唔好咁做照做唔理
到班大球會真係另起爐灶 冇錢分喇就走出嚟發窮惡

商業價值姐呢D 有其他隊肯跟既話遲早有升降班

但係皇馬同巴塞係球迷推舉會長出嚟

點同，世界盃對球員黎講係最高榮譽，奧運對拳擊黎講唔係

易過你歐超，阿記，熱刺個d打左幾多年歐霸

咪就係
睇歐聯就係想睇強隊對決
次一級又有歐霸
加咁多弱隊入歐聯唔知JM9

仲要有唔少球員係國際賽期間中武肺

而家咪就諗住咁

一開波你唔會expect 佢咩都搞掂晒架
做好左頂個浸先啦

歷史意義，爆冷好睇

足球唔係得好波好睇咁膚淺，一場公平既入場資格既盃賽係標誌住公平競技精神

點解英足總盃open to all，MK dons有得打曼聯？每一隊不論大小係承載當地人既希望

歐聯係一個平台俾好多球會去追夢

咁英超中下遊呢幾年踢咗幾多次歐聯呀

咁係歐聯個邊自己問題

咁人地有錢
冇阿狗熱狗燒錢都贏唔到
英超會有咁好睇？
D錢係有人出唔係天跌落黎

留名睇陣間有人屌你

呢樣真 本末倒置 原意係一年睇一次睇D勁旅比賽
呢家就就細國家D廢隊 要大會踢多幾場又冇錢收
細國家係廢既就摺埋啦 本身有外圍賽俾你地踢
有料咪入囉就係咁簡單

歐聯4強有3隊撐
咁而家點
Psg自動獲勝？

阿妓終於唔洗爭前四

你係MK Dons 班主你會上晉級多D定打曼聯多D

球會講到尾都係要賺錢 追夢？ 好聽說話+用黎吸引球迷姐

冇問題，討論區點會冇人屌
自己理解下成件事

搞新比賽取代UEFA冇問題，全力支持

15隊幾閪都有得踢？no way

分豬肉制度搞唔掂 講乜撚都無用

我睇最新Press就話2022
完埋呢季再講 2021出到嚟都唔出奇

係囉，睇既咪好睇，一班球員踢完死個陣咪出黎講兩句RIP，跟住再開返個直播出黎睇就最爽

其實好唔同

G-League有幾個特點：
- 本身G-League既定位就係NBA預備班
- G-League有好多球隊都係NBA球隊既附屬球隊
- NBA由成立到而家都唔存在升降班

所以如果你選擇左做一隊G-League既球迷，你一開始就已經預左你隊波係唔會打到NBA，只會永遠係一隊預備班，入面既球員大部分都係以NBA為目標

足球唔同，你今季踢到識飛，下季隨時可以降班；同樣地你今季喺英冠，升到班既話下季都有機會贏英超
而家基本上就係同啲細球隊講：我地要Classify你做G-League，你永遠都只會係預備班
森林維拉都贏過歐聯，而家一個唔該就變左做永無翻身既G-League球隊，你係球迷你覺得健唔健康？

可唔可以唔好咁掃興
你知唔知足球帶左幾多motivation俾民眾

我考慮到有幾點
自組聯賽係自私.但錯唔晒
油王球會未來幾年都會係無敵
包括鏝巴車.傳統勁旅再無收入
去買人.差距會愈黎愈遠

武肺之後.大球會無收入
要問國家借錢渡日
連皇曼巴拜都死晒咁濟
遲早佢地都有機會破產
唔係講笑.到時只會其他球隊取代佢地
你估如果今日皇馬破產.西班牙政府仲救唔救
國家自己經濟都死晒咁濟

飛起所有細球會
至少自己唔洗死先
然後再比一大批錢比細球會叫做安慰下佢地
之後佢地有可以搵到巨額轉播權
依家各國聯賽既搵錢方式都唔同
意甲窮到仆街.西甲獨自買轉播權
英超平分.德甲一強獨大
成個聯賽得英超係搵到錢
但BIG6唔甘心同你細會對分
一直都提出點解唔可以好似西甲
咁自己賣轉播權.都講左10幾年有多

另一點就係防止油王再以本傷人
你可以起果個超級聯賽不停放錢落去
但至少起果個聯賽既球隊都有錢分
個獎金愈升愈高時.就會迫傳統勁旅放錢買人
當然就會好似NBA咁無左升降制度

你覺得歐超聯冇爆冷?
依15隊, 你估邊一隊係冠軍呀啦?

我就估唔到啦!!

歷史, 依15隊冇歷史??
就皇馬, 曼聯, 利記, 都大把歷史啦

所以基本上歐聯16強之前都好小睇
啲咩aek雅典，薩克達，中央陸軍之流只不過算係英超中下遊球隊實力

賽制問題根本就唔應該咁多比賽，UEFA垃圾

個問題係
15隊幾閪都有得留低

呢樣先係最大問題
即係將歐洲足球傳統變美職

早幾年fa cup因為主客分錢問題都嘈哂交
最後好似曼聯唔要門票收入讓比對家
講到底咪又係錢
追夢呢d唔係唔重要
不過錢更重要
同埋夢想會帶黎錢

如果大球會有資源有球員深度踢本土聯賽加呢個歐洲超級聯賽。我覺得都唔錯。舉個例曼城個陣容其實好多後備都好強。兩邊應付都唔錯呀

其實係應該改革歐霸，而唔係直接搞歐聯俾班細會直入，歐霸應該定位做俾細聯賽班霸爭，但宜家搞到又係俾4大聯賽d中上遊dominate左

本來就無預畫中下游入
最乜姐你

掃興？下下講熱血夢想既我唔洗個個月俾200幾蚊Now 睇垃圾波啦

追咩夢？乜而家d球員有夢想架咩？個個都100m+ 轉會費 加 幾十萬鎊一星期，全部都係hea 踢當返工，你估仲係10幾年前大家真係認真踢既年代？

間間球會都無肉食時
大球會一樣仆街
最終如果導致多蒙特破產收場
你覺得國家個政府仲救唔救
呢個係好現實問題

咁點解我愈睇愈depressed嘅
利申 多年阿狗

一開波得十幾隊JOIN緊係永久留班啦

永續資格好似少左15個位競爭元素
踢到屎咁繼續喺個超級聯賽好似又唔係好啱
但係呢個時肯企出黎既球會又好難唔比特權
商業野，比佢頭五年拎多D錢咪算

事實人地冇話唔踢
係uefa冇錢分夾埋賽會玩威脅

UEFA要比人反檯我相信無咩人反對，但你要有誘因比大球會做呢樣野永久資格係好正常，你話爆冷結果、勁弱球隊打上決賽呢啲野呢廿年試過幾多次？如果你純粹講次級比賽、附加賽呢啲比賽入面既爆冷其實歐超根本影響唔到，UEFA同FIFA呢啲做中間人既角色無本生利仲要獨裁咁多年，我寧願比返大球會打莊好撚過

咁本身仲有歐聯同歐霸俾佢地踢仲大左機會奪冠添仲易有獎金
定係眼紅人地搞新League有錢收自己冇份

個問題係15隊永續，歐聯變美職

呢個概念對注重公平既歐洲球迷好大衝擊
亦打破足球既地域概念，背叛本地球迷

仲要分class，中小球會永遠冇得發圍

exactly
佢用返歐聯參賽資格做標準(球會想少d比賽咪加多around外圍賽)
喺本土聯賽拎到成績先可以踢
profit均攤返
直接繞過uefa有乜所謂
依家係用反uefa霸權做藉口創造更小圈子既霸權先有咁多人屌

人工我出，轉會費我出，受傷我養，但錢佢地袋，一早就應該反佢老母檯。

永續一定唔好
但係依家睇情況
遲早足球都會爆
差左大球會未去到破產邊緣
油王無上限
球員個個炒到個億
搞唔店

依家講緊2021年8月開波啦
呢d野仲等幾年咩

點2邊應付，1年多20場，咁邊一邊出後備?

整咗實好睇，最好搞埋季後賽，頭八名一戰定生死，排名高有主場，咁就連歐聯最好睇嗰瓣都攞埋嚟做

佢地時都唔洗做馬騮戲
黎緊隊隊最少踢十場歐聯
一月都要踢歐聯
如果佢教 咪一樣屌

咁年度最佳又點選，唔係跟成績？
咁講到尾咪又係自肥

打破地域、分class呢啲野唔明有咩問題，分清楚海外定本地人養起啲球會先？你話公平性個問題我唔見得而家個賽制有幾公平，只係改變咁大對佢地有衝擊姐

根本fifauefa=大晒

true，正如TVB將巨聲變晒親生仔女，趕走晒D星咪出事
就算ViuTV 變到24小時造星都唔健康啦

其實歐超係想繼續可以打聯賽架喎，而家係UEFA同足總個班自己group埋唔比歐超啲球隊打聯賽，關歐超咩事

民主背叛共產黨70年歷史

好簡單
你死好過我死
好現實
一個國家救到幾多間球會

仲有一點可以限制到好似拉奧拿呢類仆街經理人
佢唔敢再迫住球會玩野

呢個係解決依家球員人工天價同轉會費既問題
唔係既話大家一齊仆街

而家的中小球會冇人注資又有得發圍？
成個歐超最大問題就係15隊永續，其他真係冇咩問題

唔好嘈永唔永續啦
呢家人地岩岩宣布15隊founding 你預左頭幾年一定係佢地啦
如果佢有30隊玩 分上下級都得啦 做大左個餅多D隊入咪可能有升降班囉
你其他隊有實力有價值實會預埋架啦
你估真係好似UEFA咁唔聽人講咩

點會唔得
一切都係錢作怪啫
全世界最賺錢能力高嘅球星都喺晒度，點會搞唔成

年年有歐超踢
實搵到錢喇
有錢就好難踢得閪

大球會破產我全力支持，等左好耐

金元足球搞到歐聯本末倒置

以前百花齊放，阿積士，波圖，賓菲加，布加勒斯特星，馬賽，紅星，彭奈典拿高斯……百花齊放，每個小國都有希望奪取最高榮耀

而家歐聯冠軍年年都係果幾隊，以前個表係各國都有分，代表住幾多榮耀

我本身反費爵 但今次要撐一撐佢

雖然近幾年球證執法水準好差 uefa鳩改歐聯制度 但將來年年嚟嚟去去都係呢幾隊圍爐踢 可觀性會越嚟越低

冇大球會出黎搞，邊有中小球敢出黎反UEFA

兩種寄生蟲爭地盤

因為歐超聯同聯賽排名脫咗鈎，間接令聯賽重要性下降

其實我覺得係因為而家個計劃好初步姐，仲要足總已經同UEFA立場一致埋，兩邊仲點夾姐

係呀
所以依家有錢嘅隊咪走晒去歐超
其他隊留喺歐聯玩你套百花齊放
無衝突架喎

有，烏超俄超荷甲時不時搞局，羅斯托夫都可以用天氣壓制拜仁，歐超就以後冇得睇

認同，聽日搞新UEFA冇問題
但15隊永續？我屌你老母啦小圈子

巴皇曼都唔得既話
我唔覺得細球會又幾好過
益左油王隊

又唔一定喎 你西咸黎緊年年前四 你估唔俾入咩
熱都係前幾年有前四同FANS BASE做大左先有得入姐

你班阿狗都幾唔知醜
咁講又係 阿狗本身唔喺北倫敦都扮到北倫敦球會
遲d搬埋去紐約都無乜所謂

好想睇歐超聯出錢搞掂班足總

講真阿狗熱狗聯賽咁屎，因為fan base大有得玩歐超聯
助長緊西波足球

其實我覺得改革無唔好
係啲球迷話乜乜背叛晒
但唔係佢地唔想踢喎
而係fifa佢地唔俾佢地參加喎
球員睇錢既 如果歐聯踢多十場
呢十場既物流，交通，住宿錢呢？
如果分豬肉又分小啲 但踢多十場
邊個肯制
我大球會科水黎養埋你細球會？
會唔會大愛左膠得滯？
至於你地話歐超某某會包硬艇
都幾肯定唔會
到時實會係咁買人賣因為個圈子就係得果幾隊

我唔明你講緊咩不過是但啦
今日分別上reddit同連登真係學到好多野
外國同香港球迷對歐國聯既態度可以兩極得咁緊要

?咩球隊球迷又關事

要好多國家支持，有配套，宜家武肺就話冇人入場啫，要搞到世界盃咁大要好多方面配合，仲要說服咁多國家既國家隊join喎，話就話決賽都係幾個大國啫，但說服唔到其他國家足協跟本搞唔成

我覺得佢而家直接表明多於幾多隊就上下級
首15隊支隊球會拆數多幾多%
咁出黎個效果就易接受好多。

英超好似自己一個獨立畠legal entity 黎
唔係英國足總屬下的一個聯賽黎

歐聯得返萄提子,俄國斯,愛爾蘭,土耳奇踼?

*歐超聯

係睇巴塞會唔會又玩野玩背叛
當年G14都係比巴塞玩殘

巴塞破產啦

接近35億平分12隊
平均一隊都3.5億

同埋你攪到本土聯賽可觀性，同收益下降
實會影響佢地收入
佢地小收入，一定少左球星出產
到時你大會有錢都冇得洗

唔鍾意咁打歐聯囉，講咁多講經咩

但可以解決經理人既問題
包括拉奧拿.文迪斯呢類仆街
球員可以自己傾返人工
拉到有幾高得幾高
過億年薪唔再係夢
一封殺就可以封殺晒所有經理人

我就唔睇好會咁樣發展

我當20隊搵20億，1隊分1億
30隊好難將收入推到30億，因為你果20隊已經係全球吸引力最大賺最多錢嘅球會，另加果10隊平均賺錢能力唔會超過到現有嘅1億/隊

當你加隊就會分薄咗現有20隊利益，件事又去返依家歐聯加隊個處境

但到時係球會同球會傾 唔係球會同uefa呢個中介傾

係一隊分3.5億
英超BIG6係無死
意甲更加係發達
窮撚左好多年
西甲皇馬巴塞自己賣開轉播權
大家平分都無咁嬲

英超踢走big6
西甲踢走西超
意甲踢走嗰三隊

比咗轉播費嗰啲公司會唔會告啲聯賽

正解……
歐霸俾Orsic入三球世界波，仲好意思話歐超永續？人唔笑狗都吠啦

摩連奴咪唔洗炒LO
場場泊大巴戰術.場場1分

乜而家仲有人care邊隊拎歐聯歐霸咩？

但我個假設都係不變，分少咗錢點解仲要expand?

你覺得地域界限同分class無問題嘛
我唔敢講所有人 起碼大部分人會覺得man utd/city唔喺曼市就唔再係man utd，liverpool唔喺merseyside就已經唔係liverpool，依啲咪地域界限，或者叫社區連繫。
arsenal本身就唔係北倫敦球會 搬唔搬對你都無影響

如果國家足總突登玩嘢將聯賽日期同esl沖突，死嘅都係聯賽自己

假設真係咁做，Esl球隊留u23打本土賽，放主力打esl，國際球迷當然係揀esl直播睇
更加唔好話本來轉播權嘅價值好depends on e堆大球會，因為佢地嘅球迷佔世界嘅大多數，如果球迷對場波冇興趣，根本冇人會咁貴投個轉播權翻黎，直接影響成個本土聯賽收入

所以政府介入真係唔出奇

歐聯小國難拎明明係因為uefa自己開多咗位

搞到小國強隊難留人，大家都有歐聯踢點解唔踢大國有錢前四

政府介入球會咪搬

係，歐超而家根本就想自肥，完全無視其他球會既做法先係最過份

永續仲破壞本土聯賽競爭力

之前有季
皇馬VS巴塞
有成五六場
咁好咩

100%會介入
英國唔會想養歐洲其他
唔係都唔會脫歐
但問題起球會無錢既情況下
係真係無方法之中既方法

因為我地睇無歷史包袱
自然用上帝視角秤

依家又公平？

財政公平原則根本迫害小球會

自身難保仲走去理其他球會？

agger,日日有花生食

當年snooker個贊助商又係話自己出黎搞個league取代原本果個, Marco Fu都話自己係旗下所以都要跟隊
到最後又係傾掂數

睇唔到今次有咩分別

其實只係邊個死先既問題
大會無收入.又要同你平分收入
邊會鋸
怪就怪歐足總要改制
油王又唔洗罰.大會更加知道遲早咁玩係無得玩
夏蘭特炒到1.5億.球會都無錢
最終買人只會係油王球會
到頭黎傳統勁旅就會起破產邊緣
而油王果3支就會玩撚晒
炒到D價有咁高得咁高

本身uefa下年先整個俾霸氣杯再低一級既歐協聯
依家連歐聯都唔知搞唔搞得成

其實好簡單
香港人睇野angle闊d,識得追塑問題源頭, 但同時實際d無咩人情味
外國人諗野簡單d淨係睇眼前影響(我第一反應都係咁), 但emotional好多擁護文化價值
無話邊個岩

12隊 founding
3隊 邀請
5隊打外圍賽入

Total 20隊

正如香港攪普通話教學都起鋼
理解既

最撚好笑曼城連禁賽都唔洗禁賽
全歐洲球會都想佢死
你做初一.我就做十五

冇錯
我哋冇地區同歷史上嘅連繫
睇嘅角度已經唔同

聽完Gary Neville講
其實啲鬼佬係咁屌係因為歷史
曼聯同利物浦嘅地區同歷史連繫好強
而家睇住錢嘅份上連本土聯賽都可以放棄係disgrace

講緊歐超取代歐聯有咩地域性既問題喎本身歐超個取態就繼續係會打本土聯賽，咁樣對你講既野根本無影響

所以咪話以前好，舊制簡單，比賽少，場場都係國家之間對賽

水平未必最高，但有新鮮感，同埋國家人民舉國投入，可惜錢作怪同油王足球搞彎哂

鏝城自己比錢自己就得

而小球會洗得多錢博到單車變摩托就話你入不敷支唔比踢歐聯，之後就更加會破產

球迷既角度當然係歷史
但大球會都死.破產既話
又係咪對足球係好事呢?

你條財政公平原先係防止油王不停買買買
依家都廢晒咁濟
意甲果堆球會就俾佢罰到仆街
咁意甲真係無收入

比人查到左手交右手都唔洗禁賽
財政公平早就死左

其實仲搞到皇馬呢d長期輕聯賽重歐聯
因為第4就入到歐聯
好唔健康

但我作為呢12隊入面一隊既球迷，唔通我左膠上身幫其他細球會增加收入咩?
無謂討論邊個係正義邪惡，依個更多係利益問題。

條傻鳩想出嚟抽水啫

唔好成個拎油王出黎講啦
如果人地真係衝住油王金錢足球就唔會受曼城玩
12隊只係想令自己個franchise永遠高人一等，變成權貴

uefa幾on9都好, 都唔需要合理化咁既成為

你淨係諗15隊緊係咁講
其他球隊呢？踢得幾好都冇分參與一個可以同當今最強球隊逐鹿既機會？
公平咩？有錢大哂？

同埋永續即係變美職，做一個有錢就可以唔俾人挑戰既球隊，含金量低左

財政公平=唔比小球會洗錢

不過降班 可以降執邊？
已經同fifa/uefa/本地FA 反晒面

明明係你想禁人賽，調轉頭話人放棄

因為就算比你玩
傳統勁旅都有錢分
你估財政公平呢條例係
呢邊大會對付邊個?
連登仔咁簡單都睇唔明

為賺錢我無意見
有班人講到setup ESL係為咗對抗UEFA邪惡勢力咁好嘔心

咁如果佢歐超之後多一個次級聯賽有得升班咁又得唔得？

多拜Psg

原先係想對付曼城.巴黎.車仔呢類球隊
老細無上限比錢
依家迫你自給自足
即使細球會會難左買人.迫你自己用青訓
但係目的就係唔比曼城.巴黎呢類仆街玩晒

中国實支持，科水入決賽週

但結果都唔敢對付佢地
驚大球會被ban會影響歐聯收入

佢為左錢都可以同加力查做小醜架
曬鳩氣

佢個point其實好痴線

你咪走呀!我雖然又窮又廢,但你一定要同我打比chance我贏你。

我唔理其他球會點樣一步一步爬上頂級水平,總之你貼錢貼時間都要比我打你,唔制你就歷史罪人大仆街

咁利記咪連唯一一次英超都比人剝奪

德甲球會唔玩得架啦

50+1

有d人拎班吸血鬼做緊既野同香港示威比仲on9
香港人出黎示威根本無咩實際利益
個12隊班主出黎搞波又無限制任佢點玩賺幾多錢都得
就算uefa係仆街都唔應該美化呢d班主既行為啦

呢d虛名黎
冠軍已捧 理得你

所以咪廢
你肯BAN曼城
依家就唔會搞成咁

咁姐係袋住先?依家uefa咪就係佔領住個足球文化高地吸血，如果班大球會唔搞依出大龍鳳，UEFA 咪都係照改制，錢照袋

呢到未計sponsor 轉播 週邊 同 獎金
你諗下UEFA食幾撚多

你識唔識nba先
你想燒錢唔係問題
但要俾多舊錢出黎大家分
依家係燒完錢要俾um口費uefa獨吞

唔係一個定幾多個位既問題
而係呢15隊永續既問題，完全係助長壟斷，想將呢幾隊既地位永久升格，連俾人挑機拉落馬既機會都唔俾人

乜撚野唔健康 講撚到皇馬近呢十年分組賽出局好似阿仙奴咁 你班紅星剷雪佬咪又係年年做水鬼 條例擺係度你過到ffp用錢買人有咩唔岩 皇馬歐聯歷史擺係度吸引人黎好正常 唔扔錢又要話人金錢足球咁不如學nba 玩hard cap space 根本為屌而屌金錢足球 再者金錢足球psg 鏝攞左歐聯未 曼聯贏番歐聯未 唔付出想贏歐聯你地共產黨黎？

估唔到連登仔會咁撐
明明係呢單野係外國俾人屌到仆街

你剝奪返人地以前既盃，只係顯得自己cheap

事實喎
如果有老細想注資搞起一隊細波，係搞唔到
但唔注資，根本唔夠財力揪贏現行既大會

唔理總之小圈子就係唔岩

歐超聯個賽制其實真係無值得撐既地方
連登仔咁撐原因係因為打擊uefa呢隻大老虎應該無所不用其極

面對現實啦
球迷角度係因為佢地有地區.歷史問題
但你都唔想睇到你隊愛隊慢慢走向破產邊緣
依家隊隊都負債嫁.熱刺負緊17.7億
皇巴都負緊10幾億歐元

唔出奇啦 香港都冇球迷文化
睇下香港人對本地足球有咩態度都大約估到會有咩取態

財政公平本身就on9
想永續大球會壟斷地位

唔係唔比你注資
但唔好離譜到老細足球玩晒
唔係費SIR打敗無敵既摩連奴
英超早就油王玩撚晒

我都覺係談判手段多啲

因為文化唔同
大部分國際球迷都係食花生睇波
特別係香港，我地本地球隊marketing上多數都係講新潮排場，加上球隊地區分野又唔明顯，所以好少會提到球會傳統價值
對於好多人嚟講支持一隊球隊最大目標就係想簽人、踢場好睇嘅賽事同贏波
呢個想法同Super League啲班主想法係不謀而合，咁更係多人支持

事實就係喺酒池肉林面前同香港人講文化傳統價值，真係嘥鳩氣啦

其實比較似D明星夠大粒之後飛起個經理人自己開公司

依家就係經理人公司岀大絕要雪佢

果班大球會當年咪又係靠錢先跑贏幾十年
點解當年可以靠錢，而家唔得？

同意，其實歐超真係有唔可取既地方，但uefa真係太撚垃圾

你等住俾人屌啦

唔ON9
自給自足係最基本
好過D油王.下下幾億咁注資
好似皇巴曼呢堆傳統勁旅
無老細注資.賣轉播權賣波3
賣自己品牌.遲早都唔會夠油王隊玩

都係果句.你死好過我死

到時整埋歐超聯明星賽
美斯隊（海外隊） vs C朗隊（歐洲隊）
世界盃都無人睇

咁點解ESL會俾油王隊玩

我係覺得新聯賽有永久資格係無可厚非

J League 當初都係 18 隊冇升降制, 但係會隨時間擴充, 夠數就自然會有升降制, 歐超似係 J League + MLS 模式

永續拜超巴超

咪就係，足球唔係好唔好睇咁簡單，承載幾多當地人既希望，係佢地生活既一部分

香港人就勝利球迷多中意睇球星，今日皇馬聽日曼聯後日隨時變埋妓，完全冇果種die hard精神

其實都係嗰度啲本地球迷屌姐，海外球迷都係55開

傳統勁旅有幾多係咁
意甲90年代好撚有錢嫁
依家窮撚到西咁
連AJAX都可以係超強隊
最嚴重個問題都係車仔入主後
到巴黎.曼城為2個分界線

正解
足球係香港只係娛樂黎
本地波無球星無娛樂就wfc
講真佢地好難明白點解外國人咁反呢樣野
即使佢地講既野唔係完全無道理

唔靠油王注資，咪好似拜超咁囉
狼堡、賀芬咸、多仔、門興一打起左就比人拆骨
李城有錢佬班主都要比人買走主力

其實左膠啲咁講句
不如砍掉重練
UEFA FIFA同各球會坐低傾數會唔會對於所有持份者都係好事
而家搞到好撚似分家咁
喺顧及歷史連繫同錢銀方面攞唔到平衡

可能球迷都想球會參加「真正」嘅頂級歐洲賽事呢....

但我覺得唔需要講到歐超聯呢件事咁崇高
說穿了咪又係有十幾隊波想做另一隻大老虎cap晒啲水 建立另一個霸權
唔明點解有啲人講到件事咁正義凜然

因為大家有錢齊齊搵
你油王隊洗幾多10億都好
我一年分3億幾.至少我唔洗死先

其實咁幾好，不過真係有啲樂觀

巴打講得好好，完全認同
香港人可以今日獌聽日疤後日妓都得

啲人跟本唔明足球more than a game，背後果種local culture，一生仔就自動多一個local supporter

住過華倫西亞，weekend一開波，半個城既人都係Mestella入面，成個城靜哂

Twitter所有球迷都撐加利佬呢段，竟然俾連登仔笑佢傻仔

50+1

賀芬，紅牛買極都係二三線人都比人屌
但拜仁9連冠無人覺得有問題

隊隊波都係靠有錢買人先有成績啦
有無邊隊豪門係好似錫菲聯用中型班班底打出成績再變成豪門？
李城都係有錢佬泵水先有得上英超

係……賀芬咸俾人屌足咁多年…仲未收皮，每日屌鳩SAP老闆

好佩服德國人仲堅持抵抗金元足球，防止破產
德國人真係人類希望黎

拜仁起德甲玩晒
但明顯佢依家都無錢
所以拜仁咪年年食晒德國聯賽既球員

根本所有野都係錢
你屌uefa仆街先無問題
但大球會反擊初衷都一撚定係錢
唔通真係咁好心幫球壇改革咩

越亂越好

如果英超有50+1
咪會變到曼聯同阿仙奴永遠排頭2

無錯 一來新 二來佢地肯帶頭改革 餅大左自然會分級
你其他人唔跟咪玩返UEFA囉 上面係咁拎細球會冇錢搞唔到
大球會走左 歐聯歐霸咪俾機會佢地上囉 冇錢收架?
易左拎冠呀仲嘈乜野姐 UEFA嘈都係驚其他隊跟埋去玩 冇水食

邊會, d 球探唔係廢, d 球會喺非洲, 法國簽幾多人返嚟

岩呀，根本就係大會想食左uefa個份

搞到拜仁100連冠，真係足球希望

你同我咁講無用
大球會本身係自私
00年代皇馬賣比馬德里政府
7條煙都買到返黎
但自從油王球黎到後
足球個生態早就變左

賀芬咸唔係啦，佢係俾人屌果個

德國人每個weekend就係入場睇波，同埋屌鳩SAP老闆夏普

PSG一早講咗唔會玩Super League
卡塔爾要搞World Cup，本身都多是非，所以油王唔想再搞串Fifa個場
而且油王同UEFA啲人好熟
多拜亦都出咗statement話Super League有違足球嘅基本價值，所以唔會參加

冇錯！建議Winning 嗱嗱聲簽獨家版權再研究新玩法反cup FIFA